Запишем для мухи второй закон Ньютона в положении равновесия
\begin{equation}\label{eq:sol-fly-in-web-1}
	0 = m \symbf{g} 
		- \sum_{i} k_{i} \left( \symbf{r}_0 - \symbf{r}_i \right)
\end{equation}
где $\symbf{r}_i$ радиус вектор к точкам крепления пружинок. Пусть муха отклонилась на $\Delta \symbf{x}$. Тогда
\begin{equation}\label{eq:sol-fly-in-web-2}
	m \ddot{\symbf{r}} = m \symbf{g} 
		- \sum_{i} k_i \left( \symbf{r}_0 + \Delta \symbf{x}- \symbf{r}_i \right)
\end{equation}
С учётом \eqref{eq:sol-fly-in-web-1} мы получим что 
\begin{equation}
	m\ddot{\symbf{r}} = - \Delta \symbf{x} \sum_{i} k_i 	
\end{equation}
То есть возникает возвращающая сила пропорциональная смещению. Это соответствует гармоническим колебаниям c периодом
\begin{equation}
	T = 2\pi \sqrt{\frac{m}{\sum_i k_i}}.
\end{equation}
Причём этот период не зависит от направления начального отклонения. Поэтому период колебаний по оси $x$ равен периоду колебаний по оси $y$.